#language es

~- [[DebianWiki/EditorGuide#translation|Translation(s)]]: [[FreedomBox/Manual/bepasty|English]] - Español -~

<<TableOfContents()>>

## BEGIN_INCLUDE

== Bepasty (Compartición de apuntes y archivos) ==
||<tablestyle="float: right;"> {{attachment:FreedomBox/Manual/bepasty/bepasty-icon_en_V01.png|Icono de bepasty}} ||

'''Disponible desde''': versión 20.14

=== ¿Qué es bepasty? ===

bepasty es una aplicación web que permite cargar y compartir archivos grandes. También se pueden cargar y compartir recortes de texto y código. Los textos, imágenes, audio, video y documentos PDF se pueden previsualizar en el navegador. Se puede asignar una caducidad a los archivos.

=== Captura de pantalla ===

{{attachment:FreedomBox/Manual/bepasty/bepasty_logged_in_page.png|Captura de pantalla de bepasty|width=800}}

=== Contraseñas y permisos ===

bepasty solo usa contraseñas (sin usuarios) para controlar el acceso. El usuario tendrá permisos diferentes dependiendo de la contraseña empleada para ingresar a bepasty. Podría tener cualquier combinación de los siguentes permisos:
 * '''read''': Leer un archivo, si conoce la URL.
 * '''list''': Listar todos los archivos.
 * '''create''': Pegar o cargar un archivo nuevo.
 * '''delete''': Eliminar un archivo.
 * '''admin''': Bloquear y desbloquear archivos.

Tras instalar bepasty viene pre-configurado con los siguientes roles:
 * Viewer: puede ver y listar archivos.
 * Editor: puede ver, listar, crear y eliminar archivos.
 * Administrator: tiene todos los permisos

Estos roles dan soporte a un caso de uso de compartición de archivos entre usuarios authorizados y conocidos. Si lo necesitas puedes reconfigurar bepasty para otros roles y casos de uso.

=== Distribuir contraseñas ===

Por omisión, la configuración de Acceso Público está puesta a ''None'', de modo que se requiere contraseña para cada uso de bepasty. Esto implica que necesitarás distribuir las contraseñas a los usuarios mediante cualquier canal de comunicación del que dispongas.

Observa que quizá quieras crear múltiples contraseñas con los mismos permisos de modo que puedas distribuir una contraseña única a cada usuario (o grupo de usuarios) y si necesitas revocar acceso a un usuario puedas símplemente borrar su contraseña sin afectar a los demás usuarios.

=== Usar bepasty ===

Tras ingresar a bepasty, si tienes el permiso Create verás una caja grande de texto en la que podrás pegar cualquier texto. Opcionalmente puedes proporcionar un nombre de fichero o tipo de contenido (Content-Type) para los datos. Tras pulsar Submit se crea el fichero.

Puedes también arrastrar archivos al area de abajo. Se cargan inmediatamente al soltarlos en este área. También puedes crear una lista para controlar la colección de archivos cargados.

En ambos casos puedes establecer una caducidad y cuando expire se eliminará el archivo.

Si tienes el permiso List verás un enlace ''List all Items'' en la zona superior de la página. Esto mostrará todos los archivos creados o cargados.

Si tienes el permiso Delete o Admin verás acciones junto a cada archivo en la página de la lista.

Si sólo tienes el permiso Read para leer los archivos necesitarás tento una contraseña como una o más URLs de archivos existentes.

=== Administrando contraseñas ===

La página de configuración de bepasty en el interfaz de !FreedomBox te permite crear contraseñas nuevas, o eliminar alguna. Al crear una contraseña puedes elegir cualquier  combinación de permisos descritos anteriormente. Observa que un administrador típico debiera tener todos los permisos (no solo "Admin").

También puedes establecer un comentario. Se recomienda. Y deberías usarlo para ayudarte a recordar el propósito de la contraseña o quién la va a usar.

Puedes configurar también el Acceso Público, que establece los permisos disponibles por omisión incluso sin ingresar con contraseña. Puedes establecer esto para permitir leer archivos por su URL, o leer y listar todos los archivos.


=== Enlaces externos ===

 * Proyecto original: https://github.com/bepasty
 * Documentación de uso: https://bepasty-server.readthedocs.io/en/latest/user.html


## END_INCLUDE

Volver a la [[es/FreedomBox/Features|descripción de Funcionalidades]] o a las páginas del [[es/FreedomBox/Manual|manual]].

<<Include(es/FreedomBox/Portal)>>

----
CategoryFreedomBox
